---
layout:     post
title:      网易xx游戏辅助的心路历程
date:       2018-11-20
top_img: /img/1.jpg
categories:
    - Reverse
tags:


typora-copy-images-to: ../img
typora-root-url: ..
---







喜欢上了网易的一款游戏，但是太肝了，开新区要连续肝6、7个小时，这太难受了，萌生了写辅助的想法，开始分析找到了几个Hook点，辅助这个东西难度不大，用dll注入的方式很快就写完了，随便贴个图



![1572183105475](/img/1572183105475.png)

刚刚写完，到了晚上游戏更新，dll注入后游戏就退出，网易的效率还真是高[微笑]

换成代码注入吧，换汤不换药，改完了之后，跑起来没问题了



emmm  一段时间过去了，，，，，，





猜的没错，游戏更新后有几个Hook点失效了，重新分析了下，就是偏移变了，可是后面在更新我还要改，顺道把收包和发包解决了下



有些发包数据没分析，因为太多了，Hook点也能用，发包分析就搁置了

![1572184653951](/img/1572184653951.png)



几天过后，来了一波大更新，发包分析和一些其他的Hook点失效了，收包还能用，这就够了？调试器不能下断点，猜测是某个线程进行代码校验，可我只是想写一款辅助啊



唉，python图片转换文字，模拟点击，是很low，可是长久啊



![1572184852450](/img/1572184852450.png)

用了几天的时间，搞定了之后，也没去玩，辅助给朋友用了，过了一阵子，朋友说辅助打开后游戏就关闭



我只是想写一款辅助啊，我影响你们盈利了？我因此受益了？



记得刚开始分析的时候，log信息会记录鼠标点击的位置和时间，想都不要想问题一定在Log信息这



些（这）许（是）生（仇）气（恨）



脱壳，干就完事了



脱壳后，断点虽然能下了，保险起见，把Log、SEH异常、dump模块统统干掉

![1572185119275](/img/1572185119275.png)

网易用的自己的游戏引擎，查不到过多的资料，分析起来或许不是那么顺畅

不过还有两个比较好的点，就是二进制文件中的调试信息没有删除，核心调度用python写的，pyc或者pyo是可以像java一样反编译的哦，更令人开心的是，部分python代码还添加了中文注释，爱了爱了





根据调试信息和x64dbg进行分析，很快就找到了部分资源加密的部分，来两张图吧，剩下的就是时间的问题了



![1572185458932](/img/1572185458932.png)

![1572185470971](/img/1572185470971.png)

这些是文件路径的解密

emmm，准备把它搞个底掉

就说到这吧，其实也没什么就是有点些（这）许（是）生（仇）气（恨）









